認真一問： 點解咁耐都冇人JR / 推番 MPF 制度？

其實睇番基本法：
以下內容為BASIC LAW 原文：

第一節: 財政、金融、貿易和工商業

第一百零五條
香港特別行政區依法保護私人和法人財產的取得、使用、處置和繼承的權利，以及依法徵用私人和法人財產時被徵用財產的所有人得到補償的權利。
徵用財產的補償應相當於該財產當時的實際價值，可自由兌換，不得無故遲延支付。
企業所有權和外來投資均受法律保護。

第一百一十二條
香港特別行政區不實行外匯管制政策。港幣自由兌換。繼續開放外匯、黃金、證券、期貨等市場。
香港特別行政區政府保障資金的流動和進出自由。 。

第一百一十五條
香港特別行政區實行自由貿易政策，保障貨物、無形財產和資本的流動自由。

喂， 頂你個肺，
明明我地份糧係我地自己既自由資產， 點解我地要迫住要入一份去一個我哋自己冇絕對控制權既戶口入邊先？你會話， 你可以執個PLAN， 但係你只係可以within一堆PLAN入邊玩。。又唔以用來做首期， 拎出嚟同屋企人做醫療費， 幫自己清街數！
幾多人戶口有幾廿萬MPF lock 住， 又另一方面有幾萬咭數等住找？
認真：
點解冇人質疑過點解香港人唔可以有opt out mpf既權利?
有冇人想籌打官司JR MPF放番我哋D錢出來？？

要籌幾多？

推

籌錢打官司好似係當包攬訴訟會犯法？

推爆佢上熱門

我無野講，我要見律師

因為金融界大肥肉，顧主又可以對沖長期服務金，而且中國人天生鍾意儲錢，阻力好大

推番政府最實制

如果組織到一百幾十個巴絲同時入紙JR又得唔得？
另外， 老律R生意就包攬訴訟啫， 自己籌旗都有問題？
有冇法律超人解答下？？？

不過打冧到MPF， 777政權就一定比班大孖沙反枱

唉 係就好
個個月養班垃圾基金佬
同黑警差唔多 浪費納稅人金錢

我就覺得打工仔份糧點使， 係我哋打工仔自己既事囉， 做乜監9我比錢你堆分佬買基金先。
仲要係分到屎到。。。。

幾千萬。
堅要幾千萬，
分佬同政府一定出盡奶力搵外國大狀同我地打。
因為如果打工仔贏鳩左，
政府就要留上千億比我哋香港人全民退保
分佬就仆街X家鏟。。

佢有個 adverb
依法
即係佢立咗條 mpf 法例
Within 個法例限定嘅一定自由度 （俾你揀唔同類型嘅基金）
In general 佢一定會話自由唔係絕對
係喺依法限定嘅相對自由度
都係保障緊你嘅財產去到六十五歲

問題係佢個依法既法係違反左我地自由使用我哋份糧既權利WOR

個自由度嘅限制去到邊度為之合理
可以拗
但唔會係簡單嘅事
打到去終審
要終審確立個客觀測試條件
好似 保護海港條例 公安條例 咁樣
要打 首先要睇番 2000 年老董推出法例嗰陣嘅文件
當時佢一定有諗過俾人 JR 嘅可能
應該會擬定咗一套反駁 JR 嘅有利觀點
然後我哋又逐點解拆

利伸 樂觀其成

你地洗哂d錢冇所謂呀，但問題係到老時又話冇錢洗，政府唔理老人家死活

而家老人多過年青人呀，政府財政根本養唔起咁多老人

不過我建議政府成立金管局退休基金，好過俾班私人吸血鬼

唔係贏咗分賠償 好似唔計包攬訴訟

講真， 呢到有邊個覺得到退休個下份MPF夠唔食過世呀。
重點係留意未來局勢發展， 點睇都最好有番個機會比市民，cash in 份MPF， 走佬去外國都多個錢傍身啦

mpf實唔夠，管理費仲多過你增長果d，叫做幫輕下政府咁

同埋只要聲明要移民離開香港係可以除時拎返d錢

大家又有冇諗過一日突然可以自由cash in 份MPF
你地會做乜？？

咁公司出嗰份呢

講得好岩

基本上全部商人一定反對
個阻力大過上太空

法援？